{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_093092",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "용주사 회양나무_1"
    },
    "text": "ヨンジュサヒゲの木\\n\n1979年12月11日、天然記念物第264号に指定されており、2002年6月29日、受刑ウエッソン、アロエによって指定解除された。龍珠寺で所有、管理している。面積10平方メートルで、推定樹齢300年の老巨樹だ。木高さ4.6m、胸高に幹周53cm、枝バラつき3∼3.6mだ。ツゲは石灰岩地帯に自生する常緑樹として観賞用としてよく植えて、木材はチョガクジェなどで使う。この木は龍珠寺境内にあるが、朝鮮時代、正祖(正祖)が長調(莊祖:思悼世子)の御陵をこの近くに置いて、能で(陵寺)に龍珠寺を再建する際にお手植えの記念樹と伝わる。",
    "QA": [
        {
            "question": "この木はいつ天然記念物に指定されましたか？",
            "answer": "1979年12月11日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この木の管理をしているのは誰ですか？",
            "answer": "龍珠寺で所有、管理しています。"
        },
        {
            "question": "この木の推定樹齢は何年ですか？",
            "answer": "推定樹齢は300年です。"
        },
        {
            "question": "この木の面積はどのくらいですか？",
            "answer": "面積は10平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "この木はなぜ受刑ウエッソン、アロエによって指定解除されたのですか？",
            "answer": "2002年6月29日、受刑ウエッソン、アロエによって指定解除されました。"
        },
        {
            "question": "龍珠寺境内にあるこの木の高さはどのくらいですか？",
            "answer": "木高さは4.6mです。"
        },
        {
            "question": "この木の胸高に幹周は何センチメートルですか？",
            "answer": "胸高に幹周は53cmです。"
        },
        {
            "question": "ツゲは何のためによく植えられていますか？",
            "answer": "観賞用としてよく植えられています。"
        },
        {
            "question": "この木は何種類の木材に使われますか？",
            "answer": "木材はチョガクジェなどで使われます。"
        },
        {
            "question": "この木が龍珠寺境内にある理由は何ですか？",
            "answer": "朝鮮時代、正祖が龍珠寺を再建する際にお手植えの記念樹と伝わっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 200,
        "QA": 291
    }
}